import 'package:flutter/material.dart';
import 'dart:math';

void main() => runApp(LernAppChemie());

class LernAppChemie extends StatefulWidget {
  const LernAppChemie({super.key});

  @override
  _LernAppChemieState createState() => _LernAppChemieState();
}

class _LernAppChemieState extends State<LernAppChemie> {
  int aktuellerModus = 0; // 0 = Lernkarten, 1 = Quiz, 2 = Quellen

  @override
  Widget build(BuildContext context) {
    return MaterialApp(
      title: 'Lernapp Chemie',
      home: Scaffold(
        backgroundColor: Colors.yellow[100],
        appBar: AppBar(title: Text('Lernapp Anorganische Chemie')),
        body: aktuellerModus == 0 ? LernkartenAnsicht() : aktuellerModus == 1 ? QuizAnsicht() : QuellenScreen(),
        bottomNavigationBar: BottomNavigationBar(
          currentIndex: aktuellerModus,
          onTap: (index) {
            setState(() {
              aktuellerModus = index;
            });
          },
          items: [
            BottomNavigationBarItem(icon: Icon(Icons.school), label: 'Lernkarten'),
            BottomNavigationBarItem(icon: Icon(Icons.quiz), label: 'Quiz'),
            BottomNavigationBarItem(icon: Icon(Icons.library_books), label: 'Quellen'),
          ],
        ),
      ),
    );
  }
}

// üìö Lernkarten-Ansicht
class LernkartenAnsicht extends StatefulWidget {
  const LernkartenAnsicht({super.key});

  @override
  _LernkartenAnsichtState createState() => _LernkartenAnsichtState();
}

class _LernkartenAnsichtState extends State<LernkartenAnsicht> {
  final Map<String, List<Map<String, dynamic>>> kapitelKarten = {
    'Einf√ºhrung und PSE': [
		{'frage': 'Vergleich der Atomradien mit den Radien der stabilsten Ionen', 
		'antwort': 'Kationen der ersten zwei Hauptgruppen sind deutlich kleiner als ihre neutrale atomare Form. \n'
		'Anionen der sechsten und siebten Hauptgruppe sind deutlich gr√∂√üer als ihre atomare Form. ', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Entstehung des Periodensystems',
		'antwort': 'Das Periodensystem wurde 1869 von Dmitri Mendelejev erstmals ver√∂ffentlicht. ' 
		'Es bestand aus den damals bekannten 63 Elementen, die nach Atommasse aufsteigend angeordnet waren. ' 
		'Es enthielt noch L√ºcken f√ºr unbekannte Elemente, deren Eigenschaften Mendelejev bereits vorhersagen konnte. '
		'Unabh√§nig davon entwickelte Lothar Meyer ebenfalls das Periodensystem, welches er kurz nach Mendelejev ver√∂ffentlichte. \n'
		'Seither wurde das PSE immer weiter erg√§nzt. ', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Ordnungszahl',
		'antwort': 'Die Elemente werden nach ihrer Kernladungszahl angeordnet. Die Kernladungszahl enspricht dabei der Anzahl der Protonen im Atomkern. ' 
		'Da die Anordnung nach der Kernladungszahl erfolgt, nennt man diese auch Ordnungszahl. ', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Anzahl der Elemente',
		'antwort': 'Bisher sind 118 verschiedene Elemente bekannt. 94 nat√ºrlich vorkommende Elemente wurden bislang entdeckt. ' 
		'Die Elemente h√∂herer Ordnungszahl konnten bisher nicht nat√ºrlich vorgefunden werden. '
		'Sie werden im Labor synthetisiert. \n'
		'Nicht alle Elemente besitzen ein stabiles Nuklid, sodass einige nat√ºrlich vorkommende Elemente die Zerfallsprodukte anderer sind. ', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Isotope',
		'antwort': 'Isotope sind unterschiedliche Auspr√§gungen des selben Elements. Sie unterscheiden sich in der Anzahl der Neutronen. '
		'Da auch die Neutronen zu der Masse des Atoms beitragen, kommen daher Atome unterschiedlicher Massen des selben Elements vor. '
		'Die im Periodensystem angegebene Massenzahl entspricht daher dem gewichteten Mittelwert aller Isotope eines Elements. \n'
		'Die Isotope eines Elements kommen nicht in der selben Menge vor. Bei den meisten Elementen gibt es ein besonders stabiles Isotop, '
		'das haupts√§chlich vorkommt. Manche Isotope sind so instabil, dass sie radioaktiv zerfallen. \n'
		'Nur wenige Elemente sind Reinelemente, das hei√üt sie haben nur ein nat√ºrliches Isotop. ', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Perioden',
		'antwort': 'Das Periodensystem ist nach heutigem Wissen in sieben Zeilen aufgebaut. Diese Zeilen werden als Perioden bezeichnet. '
		'Diese entsprechen den Hauptquantenzahlen mit ihren Orbitalen. Die Ordnungszahlen steigen von links nach rechts auf, '
		'da die Anzahl der Protonen und Elektronen im Atom ansteigt. Die Eigenschaften der Elemente innerhalb einer Periode sind sehr verschieden.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Orbitale',
		'antwort': 'Aus den L√∂sungen der Schr√∂diger-Gleichung entstehende Wahrscheinlichkeitsverteilungen der Elektronen um den Atomkern.  ', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Gruppen',
		'antwort': 'Die Spalten im Periodensystem werden als Gruppen bezeichnet.\nEs gibt acht Hauptgruppen. Die aus dem s- und dem p-Block bestehen.\n'
		'Zudem gibt es zehn Nebengruppen im d-Block und 14 Nebengruppen im f-Block (Lanthanoide und Actinoide). \n'
		'Die Elemente einer Gruppe wei√üen √§hnliche chemische Eigenschaften auf, da die Anzahl der Valenzelektronen hierf√ºr bestimmend ist. '
		'Die Elemente einer Gruppe besitzen die gleiche Valenzelektronenkonfiguration.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Ionisierungsenergie',
		'antwort': 'Die Elektronen eines Atoms lassen sich durch Energiezufuhr entfernen. Das erste Elektron l√§sst sich noch mit einer vergleichsm√§√üig geringen '
		'Energiezufuhr entfernen in Relation zu den weiteren Elektronen. Jedes entfernte Elektron destabilisiert das Ion weiter, da die Ladungsungleichheit '
		'weiter ansteigt. Die Protonen im Kern bleiben erhalten. \nDie Atome einer Gruppe lassen sich √§hnlich gut oder schlecht Ionisieren. '
		'Je h√∂her die Hauptgruppennummer, desto mehr Energie muss zugef√ºhrt werden. Die Edelgaskonfiguration ist erstrebenswert, da sie am energetisch g√ºnstigsten ist. \n'
		'Die Ionisierungsenergie beschreibt daher die Menge an Energie, die zugef√ºhrt werden muss, um das Atom zu ionisieren.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Metallischer Charakter',
		'antwort': 'Metalle besitzen einige typische charakteristische Eigenschaften. \n'
		'Metalle sind meist gl√§nzend, da sie das Licht reflektieren. Metalle wei√üen eine gute Leitf√§higkeit von W√§rme und elektrischer Energie auf. '
		'Mit steigender Temperatur dehnen sich Metalle aus. Viele Metalle sind duktil und lassen sich gut verformen. ', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Elektronegativit√§t',
		'antwort': 'Die Elektronegativit√§t ist ein Ma√ü f√ºr das Ziehen, der Atome in einer Verbindung, an den Bindungselektronen. \n'
		'Die elektronegativsten Elemente sitzen oben rechts im Periodensystem. Das elektronegativste Element ist Fluor, gefolgt von Sauerstoff, Stickstoff und Chlor. \n'
		'Die Differenz der Elektronegativit√§ten der beteiligten Atome einer Verbindung bestimmt die Art der Bindung. \n'
		'Im Allgemeinen ergeben sich folgende ungef√§hre Tendenzen: Bei einer Differenz von weniger als 0,4 bildet sich eine unpolare Bindung aus. '
		'Bei einer Differenz zwischen 0,4 und 1,6 wir die Bindung einen polaren Charakter aufweisen, ab 1,7 wird die Bindung zunehmend ionischer.', 'gemerkt': false},

		{'frage': 'Grundprinzip Molek√ºlorbitaltheorie (MO-Theorie)',
		'antwort': 'Molek√ºlorbitale bilden sich indem sich Atomorbitale √ºberlappen. Diese sind delokalisiert. '
		'Die Molek√ºlorbitale werden nach dem Pauli‚ÄëPrinzip und der Hund‚ÄëRegel mit Elektronen gef√ºllt.\n'
		'Es gibt œÉ- und œÄ-Molek√ºlorbitale:\n'
		'- œÉ: Elektronendichte entlang der Kernverbindungsachse, rotationssymmetrisch\n'
		'- œÄ: Elektronendichte oberhalb/unterhalb der Achse, entstehen aus seitlicher √úberlappung\n'
		'Es gibt bindende und antibindende Molek√ºlorbitale:\n'
		'- Bindend (œÉ, œÄ): konstruktive √úberlappung, erh√∂hte Elektronendichte zwischen den Kernen, energie√§rmer\n'
		'- Antibindend (œÉ*, œÄ*): destruktive √úberlappung, Knotenebene zwischen den Kernen, energiereicher', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Paramagnetische Molek√ºle oder diamagnetische Molek√ºle',
		'antwort': 'Sind in den Molek√ºlorbitalen ungepaarte Elektronen vorhanden, ist das Molek√ºl paramagnetisch.\n'
		'Liegen in den Molek√ºlorbitalen alle Elektronen gepaart vor, ist das Molek√ºl diamagnetisch.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Knotenebene im Orbital',
		'antwort': 'Die Knotenebene ist der Bereich, in dem die Elektronen eine Aufenthaltswahrscheinlichkeit von null aufweisen.\n'
		'Mit steigender Knotenanzahl steigt auch die Energie.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'HOMO und LUMO',
		'antwort': 'HOMO (Highest Occupied Molecular Orbital): H√∂chst besetzte Molek√ºlorbital: '
		'Enth√§lt die Elektronen, die am einfachsten angeregt/ abgegeben werden k√∂nnen.\n'
		'LUMO (Lowest Unoccupied Molecular Orbital): Niedrigst unbesetzte Molek√ºlorbital: '
		'Nimmt die angeregten Elektronen auf.', 'gemerkt': false},

	],

  'Alkalimetalle': [

    {'frage': 'Die Alkalimetalle',
		'antwort': 'Die Alkalimetalle umfassen die Elemente der ersten Hauptgruppe (IUPAC Gruppe 1). '
    'Diese Gruppe beinhaltet die Elemente Wasserstoff (H), Lithium (Li), Natrium (Na), Kalium (K), Rubidium (Rb), Caesium (Cs) und Francium (Fr).', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Massendefekt',
		'antwort': 'Der Massendefekt ist die Differenz zwischen der Summe aller Nukleonenmassen eines Atoms und der tats√§chlichen Masse des Atoms. '
		'Urs√§chlich hierf√ºr ist die freiwerdende Energie bei der Kernbindung. Da zwischen Energie und Masse eine √Ñquivalenzrelation besteht, '
		'entspricht der Massendefekt der freiwerdenden Energie. \n'
		'Da die Kernbindungskr√§fte deutlich st√§rker als die Elektronenanziehungskr√§fte sind, entspricht der Massendefekt der Kernbindungsenergie.', 'gemerkt': false}, 
		
		{'frage': 'Die Gitterenergie',
		'antwort': 'Die Gitterenergie ist die Energie, die freigesetzt wird, wenn bei 0 K ein Mol einer kristallinen Verbindung zusammengesetzt wird. '
		'Die Zusammensetzung erfolgt dabei aus den zuvor unendlich voneinander entfernten Bestandteilen (Atome, Molek√ºle, Ionen). ', 'gemerkt': false}, 
		
		{'frage': 'Die Elementarzelle',
		'antwort': 'Die Elementarzelle ist die kleineste Baueinheit eines Kristalls. '
		'Ein theoretischer Kristall besteht aus l√ºckenlosen Aneinanderreihungen der immer gleichen Elementarzelle. '
		'Die Verteilung der Atome innerhalb der Elementarzelle ist dabei abh√§nig von den Gr√∂√üenrelationen der beteiligten Atome. '
		'Die Zuordung der Atome zu einer Zelle erfolgt dabei so, dass keine Stelle mehrfach besetzt ist. '
		'Daher werden die Atome an den Ecken der w√ºrfelf√∂rmigen Elementarzelle auch allen beteiligten acht Elementarzellen zugesprochen, '
		'sodass eine Zelle immer nur ein achtel des Atoms je Ecke zugesprochen bekommt. '
		'Besteht nun eine Elementarzelle nur aus den vier Atomen an den Ecken des W√ºrfels, wird sie als kubisch bezeichnet '
		'und besitzt eine Wertigkeit von eins (acht Ecken mit je Wertigkeit ein achtel). \n' 
		'Befindet sich in der Mitte der Elementarzelle ein ganzes Atom, wird sie als kubisch-raumzentriert Bezeichnet. '
		'Eine kubisch-raumzentrierte Elementarzelle hat eine Wertigkeit von zwei (acht Ecken mit je Wertigkeit ein achtel und eines in der Mitte). \n'
		'Sitzen neben den Ecken auch Atome auf den Fl√§chen des W√ºrfels, wird die Zelle als kubisch-fl√§chenzentriert bezeichent. '
		'Ein auf der Fl√§che sitzendes Atom ist zur H√§lfte in der Elementarzelle vorhanden, daher ist die Wertigkeit bei dieser Bauart vier. \n'
		'Liegt die Elementarzelle als Hexagonalprisma vor, nennt man sie hexagonal dichtest gepackt. '
		'Dabei z√§hlen die zw√∂lf Atome der Ecken zu je einem sechstel, das auf jeder Hexagonseite liegende Atom zur H√§lfte '
		'und die drei innerhalb des Prismas liegenden Atome vollst√§ndig, sodass insgesamt sechs Atome in einer hexagonal dichtest gepackten Kugelpackung vorzufinden sind. ', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Schmelzflusselektrolyse',
		'antwort': 'Die Gewinnung der Alkalimetalle erfolgt meist durch eine Schmelzflusselektrolyse ihrer Salze. '
		'Da Alkalimetalle ein deutlich negativeres elektrochemisches Potential als Wasser besitzen, ist eine Elektrolyse der w√§ssrigen L√∂sungen nicht m√∂glich. \n'
		'Das Salz wird aufgeschmolzen und die Metallkationen k√∂nnen an der Kathode zu elementarem Metall reduziert werden.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Reaktionen der Alkalimetalle',
		'antwort': 'Alkalimetalle (Alm) reagieren mit Sauerstoff (O‚ÇÇ) zu Oxiden: 4Alm + O‚ÇÇ ‚Üí 2Alm‚ÇÇO \n'
		'Kalium, Rubidium und Caesium reagieren mit Sauerstoff zu Superoxiden: K/ Rb/ Cs + O‚ÇÇ ‚Üí KO‚ÇÇ/ RbO‚ÇÇ/ CsO‚ÇÇ \n'
		'Alkalimetalle (Alm) reagieren mit Wasserstoff (H‚ÇÇ) zu Hydriden: 2Alm + H‚ÇÇ ‚Üí 2AlmH \n'
		'Alkalimetalle (Alm) bilden mit Halogenen (X) Salze: 2Alm + X‚ÇÇ ‚Üí 2AlmX', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Das Solvay-Verfahren - die Herstellung von Soda',
		'antwort': 'Das Solvay-Verfahren ist ein gro√ütechnisches Verfahren zur Herstellung von Soda (Natriumcarbonat, Na‚ÇÇCO‚ÇÉ) '
		'aus Kochsalz (NaCl), Ammoniak (NH‚ÇÉ) und Kohlendioxid (CO‚ÇÇ). \nAmmoniak wird unter K√ºhlung in eine w√§ssrige, ges√§ttigte Natriumchlorid-L√∂sung eingeleitet. '
		'Die dabei entstehende Lauge wird mit Kohlendioxid ges√§ttigt. Dabei entstehen in der L√∂sung aus Ammoniak und Kohlendioxid Ammoniumhydrogencarbonat (NH‚ÇÑHCO‚ÇÉ). '
		'Das Ammoniumhydrogencarbonat reagiert mit dem Natriumchlorid und Natriumhydrogencarbonat (NaHCO‚ÇÉ) f√§llt aus. '
		'Das ausgefallene Natriumhydrogencarbonat wird abfiltriert und erhitzt, dabei zerlegt es sich in das gew√ºnschte Natriumcarbonat, '
		'desweiteren entstehen Wasser und Kohlendioxid. \n'
		'NH‚ÇÉ + CO‚ÇÇ + H‚ÇÇO ‚Üí NH‚ÇÑHCO‚ÇÉ \n' 
		'NH‚ÇÑHCO‚ÇÉ + NaCl ‚Üí NH‚ÇÑCl + NaHCO‚ÇÉ \n' 
		'2NaHCO‚ÇÉ ‚Üí Na‚ÇÇCO‚ÇÉ + H‚ÇÇO + CO‚ÇÇ', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Herstellung von Natronlauge',
		'antwort': 'Natronlauge wird industriell durch Elektrolyse einer w√§ssrigen L√∂sung von Natriumchlorid hergestellt. \n'
		'Dabei ist es wichtig, dass die Elektrodenbereiche voneinander getrennt werden, da ansonsten unerw√ºnschte Nebenreaktionen ablaufen w√ºrden. '
		'Zur Trennung beider Bereiche eignet sich eine kationenpermeable Membran. Auch der Gasraum muss vollst√§ndig voneinander getrennt werden. \n' 
		'Wird Spannung auf die Elektroden gegeben laufen folgende Reaktionen ab: \n' 
		'Kathode: 2H‚ÇÇO + 2e‚Åª ‚Üí H‚ÇÇ‚Üë + 2OH‚Åª \n' 
		'Anode: 2NaCl ‚Üí 2Na‚Å∫ + Cl‚ÇÇ‚Üë + 2e‚Åª \n' 
		'Gesamt: 2H‚ÇÇO + 2NaCl ‚Üí H‚ÇÇ‚Üë + 2NaOH + Cl‚ÇÇ‚Üë ', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Nachweise f√ºr Alkalimetalle im Labor',
		'antwort': 'Im Labor werden Alkalimetalle meist durch eine Flammenf√§rbung nachgewie√üen. \n' 
		'Dabei wird eine kleine Menge der Probe in eine Flamme gegeben. \n'
		'Beim Erhitzen werden Elektronen angeregt, unter Photonenabgabe fallen sie in den Grundzustand zur√ºck. '
		'Die Lichtemission hat eine element-charakteristische Farbe. \n'
		'Lithium: rot, Natrium: gelb, Kalium: violett, Rubidium: rot-violett, Caesium: blau-violett', 'gemerkt': false},
			
	],

  'Erdalkalimetalle': [

    {'frage': 'Die Erdalkalimetalle',
		'antwort': 'Die Erdalkalimetalle befinden sich in der zweiten Hauptgruppe (IUPAC Gruppe 2). '
    'Diese Gruppe umfasst die Elemente Beryllium (Be), Magnesium (Mg), Calcium (Ca), Strontium (Sr), Barium (Ba) und Radium (Ra).', 'gemerkt': false},
	
		{'frage': 'Gruppeneigenschaften der Erdalkalimetalle',
		'antwort': 'Alle Elemente der Erdalkalimetalle sind typische Metalle und liegen bevorzugt in der Oxidationsstufe +2 vor.\n'
		'Erdalkalimetalle bilden Oxide mit Sauerstoff.\n'
		'Sie reagieren mit Stickstoff zu Nitriden mit einer Summenformel von Me‚ÇÉN‚ÇÇ.\n'
		'Einige Erdalkalimetalle bilden in Wasser Hydroxide aus. Me + H‚ÇÇO ‚Üí Me(OH)‚ÇÇ + H‚ÇÇ‚Üë\n'
		'Mit steigender Ordnungszahl nimmt der basische Charakter der Hydroxide zu.\n'
		'Mit steigender Ordnungszahl nimmt zudem die Stabilit√§t der Carbonate und Nitrate zu.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Darstellung der Erdalkalimetalle',
		'antwort': 'Beryllium und Barium werden durch Reduktionen gewonnen.\n'
		'Beryllium: BeF‚ÇÇ + Mg ‚Üí Be + MgF‚ÇÇ\n'
		'Barium: 3 BaO + 2 Al ‚Üí Al‚ÇÇO‚ÇÉ + 3 Ba oder 3 BaO + Si ‚Üí BaSiO‚ÇÉ + 2 Ba\n'
		'Magnesium, Calcium und Strontium werden durch Schmelzflusselektrolyse gewonnen. '
		'Magnesium wird dabei aus MgCl‚ÇÇ, Calcium und Strontium ebenfalls aus den Chloriden in einer Mischung mit ihren Fluoriden gewonnen.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'L√∂slichkeit der Erdalkalimetall-Salze',
		'antwort': 'Die L√∂slichkeit h√§ngt von der Ionenladungsdichte der Erdalkalikationen ab. Je kleiner der Kationenradius bei gleicher Ladung, '
		'desto st√§rker die Hydration und daher bessere L√∂slichkeit.\nDaher sind alle Nitrate und Chloride der Erdalkalimetalle gut in Wasser l√∂slich. '
		'Hingegen ihre Sulfate, Phosphate, Carbonate und Chromate meist schwer l√∂slich sind. '
		'Ausnahmen bilden hier Berylliumsulfat und Magnesiumsulfat, die gut l√∂slich sind, '
		'da die Kationen von Beryllium und Magnesium kleine Radien mit einer hohen Ladungsdichte aufweisen. ', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Rauchgasentschwefelung',
		'antwort': 'Bei der Rauchgasentschwefelung wird das Schwefeldioxid (SO‚ÇÇ) aus dem Abgas fossiler Brennstoffe entfernt, '
		'um nicht in die Atmosph√§re frei gesetzt zu werden. Denn freigesetztes Schwefeldioxid reagiert mit Wasser zur Schwefeligen S√§ure.\n'
		'SO‚ÇÇ + H‚ÇÇO ‚Üí H‚ÇÇSO‚ÇÉ\n'
		'Schwefeldioxid ist die Hauptursache f√ºr Sauren Regen, der zum Absterben von Vegetation, der Zerst√∂rung von B√∂den und der Ozeanvers√§uerung f√ºhrt. \n'
		'Der Prozess der Entschwefelung beginnt mit einer w√§ssrigen Aufschl√§mmung von Kalkstein (CaCO‚ÇÉ). '
		'Das Rauchgas wird im Gegenstromprinzip durch die Kalkaufschl√§mmung geleitet. '
		'In der Aufschl√§mmung reagiert das Schwefeldioxid mit dem Calciumcarbonat zu Calciumsulfit und weiter zum Calciumsulfat.\n'
		'√úber den Schornstein wird am Ende "nur" CO‚ÇÇ in die Atmosph√§re abgegeben.\n'
		'2 SO‚ÇÇ + 2 CaCO‚ÇÉ + H‚ÇÇO ‚Üí 2 CaSO‚ÇÉ * H‚ÇÇO + 2 CO‚ÇÇ\n'
		'2 CaSO‚ÇÉ * H‚ÇÇO + 2 SO‚ÇÇ + 2 H‚ÇÇO ‚Üí 2 Ca(HSO‚ÇÉ)‚ÇÇ + H‚ÇÇO\n'
		'Ca(HSO‚ÇÉ)‚ÇÇ + O‚ÇÇ + 2 H‚ÇÇO ‚Üí CaCO‚ÇÑ * 2 H‚ÇÇO + H‚ÇÇSO‚ÇÑ\n'
		'H‚ÇÇSO‚ÇÑ + CaCO‚ÇÉ + H‚ÇÇO ‚Üí CaCO‚ÇÑ * 2 H‚ÇÇO + CO‚ÇÇ', 'gemerkt': false},
	],

  'Erdmetalle': [
	
		{'frage': 'Die Erdmetalle',
		'antwort': 'Die Erdmetalle sind die Elemente der dritten Hauptgruppe (IUPAC Gruppe 13). Sie werden auch Triele oder Elemente der Borgruppe genannt. ' 
		'Diese Gruppe umfasst die Elemente Bor (B), Aluminium (Al), Gallium (Ga), Indium (In), Thallium (Tl) und Nihonium (Nh).', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Gruppeneigenschaften der Erdmetalle',
		'antwort': 'Durch ihre Elektronenkonfiguration sind Erdmetalle sehr reaktiv. '
		'Mit Ausnahme des Halbmetalls Bor, sind alle weiteren Elemente dieser Gruppe Metalle.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Allotropie',
		'antwort': 'Allotropie bedeutet, dass ein Element in verschiedenen Zust√§nden vorkommt, '
		'die sich in physikalischen und chemischen Eigenschaften unterscheiden.\n' 
		'', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Elementstrukturen von Bor',
		'antwort': 'Als zentrale Struktureinheit enthalten alle bekannten kristallinen Modifikationen von Bor B‚ÇÅ‚ÇÇ-Ikosaeder.\n'
		'Œ±-rhomboedrisches Bor: Kubisch-dichteste Packung von B‚ÇÅ‚ÇÇ-Ikosaedern, einfachste Modifikation mit hoher Symmetrie\n'
		'Œ±-tetragonales Bor: Hexagonal-dichteste Packung von B‚ÇÅ‚ÇÇ-Ikosaedern, enth√§lt zus√§tzliche Boratome zwischen den Ikosaedern\n'
		'Œ≤-rhomboedrisches Bor: Komplexe rhomboedrische Elementarzelle mit 105 Boratomen, Thermodynamisch stabilste Modifikation '
		'bei Raumtemperatur, meist in technischen Anwendungen\n'
		'Œ≤-tetragonales Bor: Sehr komplexe tetragonale Elementarzelle mit 190 Boratomen, selten', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Borane: Die Ausbildung von 3-Zentren-2-Elektronenbindungen',
		'antwort': 'Borane sind Verbindungen aus Bor und Wasserstoff. Das einfachste Boran das BH‚ÇÉ ist nicht synthetisierbar, '
		'bei der Reduktion von Borverbindungen mit Wasserstoff erh√§lt man ein Dimer: B‚ÇÇH‚ÇÜ Diboran. '
		'Darin sind die beiden Boratome zwei Mal √ºber je ein Wasserstoffatom verbunden.\n'
		'BH‚ÇÉ ist eine Elektronenmangelverbindung. Um drei Wasserstoffatome binden zu k√∂nnen, werden drei Orbitale ben√∂tigt. '
		'Liegt Bor sp¬≥-hybridisiert vor, bliebe ein Orbital vakant. Das vakante Orbital w√§re energetisch niedriger wodurch BH‚ÇÉ instabil ist. '
		'Um alle Orbitale f√ºllen zu k√∂nnen, bildet sich das Dimer oder h√∂here Borane aus.\n'
		'Das Problem dabei ist, dass das vakante Orbital kein freies Elektronenpaar f√ºr die Bindung besitzt. '
		'Die Bindung erfolgt, indem je BH‚ÇÉ eine Bor-Wasserstoffbindung eine Bindung mit dem vakanten Orbital des anderen BH‚ÇÉ eingeht. '
		'An den entstehenden bindenden Molek√ºlorbitalen sind folgedessen je drei Atome und zwei Elektronen beteiligt. '
		'Da die Bindung drei Atome (Zentren) und zwei Elektronen umfasst, nennt man sie 3-Zentren-2-Elektronenbindungen.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Das Bayer-Verfahren',
		'antwort': 'Das Bayer-Verfahren ist das wichtigste Verfahren, zur industriellen Gewinnung von Aluminiumoxid.\n'
		'Als erstes wird dazu Bauxit (Hauptbestandteile: AlO(OH) und Fe‚ÇÇO‚ÇÉ) fein gemahlen und mit Natronlauge vermischt. '
		'Bei bis zu 40 bar Druck und Temperaturen zwischen 100 ¬∞C und 320 ¬∞C bildet sich in einigen Stunden, unter r√ºhren, '
		'Natriumaluminat (Na[Al(OH)‚ÇÑ]) und ausfallendes Eisenhydroxid:\n AlO(OH) + Fe‚ÇÇO‚ÇÉ + NaOH ‚Üí Na[Al(OH)‚ÇÑ] + Fe(OH)‚ÇÉ‚Üì\n'
		'Die √ºber√§ttigte Lauge wird auf 60 ¬∞C bis 70 ¬∞C abgek√ºhlt, dadurch f√§llt Aluminiumhydroxid aus. '
		'Durch das Animpfen mit kristallinem Aluminiumhydroxid wird das ganze beschleunigt: Na[Al(OH)‚ÇÑ] + Al(OH)‚ÇÉ ‚Üí Al(OH)‚ÇÉ‚Üì + NaOH\n'
		'Das Aluminiumhydroxid wird auf ungef√§hr 1100 ¬∞C erhitzt, dabei spaltet sich Wasser ab (Calcinieren): Al(OH)‚ÇÉ ‚Üí Al‚ÇÇO‚ÇÉ + 3 H‚ÇÇO\n'
		'Aus dem im Bayer-Verfahren gewonnenen Aluminiumoxid, wird mittels Schmelzflusselektrolyse reines Aluminium produziert.', 'gemerkt': false},
		
	],
	
	'Kohlenstoffgruppe': [
		
		{'frage': 'Die Kohlenstoffgruppe',
		'antwort': 'Die Kohlenstoffgruppe umfasst die Elemente der vierten Hauptgruppe (IUPAC Gruppe 14). '
		'Diese Gruppe umfasst die Elemente Kohlenstoff (C), Silicium (Si), Germanium (Ge), Zinn (Sn), Blei (Pb) und Flerovium (Fl).', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Gruppeneigenschaften der Kohlenstoffgruppe',
		'antwort': 'Die Stabilit√§t der Oxidationszahl +4 nimmt mit steigender Ordnungszahl ab -> Inert-Pair-Effekt stabilisiert +2\n'
		'Die metallischen Eigenschaften nehmen von oben nach unten zu (Nichtmetall (C), Halbmetalle (Si, Ge), Metalle (Sn, Pb, Fl))\n'
		'Die Ausbildung von Mehrfachbindungen nimmt von oben nach unten ab\n'
		'Mit steigender Atomgr√∂√üe nimmt die F√§higkeit mit sich selbst Ketten zu bilden ab.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Allotropie von Kohlenstoff',
		'antwort': 'Elementarer Kohlenstoff kommt in f√ºnf verschiedenen Modifikationen vor:\n'
		'Die hochmolekularen Formen (C_‚àû):\n'
		'Graphit: Besteht aus ebenen sp¬≤-hybridisierten Kohlenstoffschichten, Jede Schicht besteht aus planaren Hexagonen. '
		'Die nicht hybridisierten p_z-Orbitale stehen senkrecht zu den Kohlenstoffschichten. '
		'Diese p_z-Orbitale treten mit den p_z-Orbitalen der dar√ºber und darunterliegenden Schicht in Wechselwirkung. '
		'Die delokalisierten Elektronen der nicht hybridisierten p_z-Orbitale sind urs√§chlich f√ºr die Leitf√§higkeit und die scharze Farbe.\n'
		'Diamant: Besteht aus sp¬≥-hybridisiertem Kohlenstoff, der √ºber Einfachbindungen tetraedrisch an vier weitere Kohlenstoffatome gebunden ist. '
		'Die Bindungen f√ºhren zur gro√üen H√§rte von Diamant. Da es keine delokalisierten Elektronen gibt, ist Diamant ein elektrischer Isolator.\n'
		'Die niedermolekularen Formen (C_n):\n'
		'Fullerene: Mehr oder weniger kugelf√∂rmige Modifikation aus meist 60 oder 70 Kohlenstoffatomen. '
		'Innerhalb eines Fullerens sind die Atome in pentagonalen und hexagonalen Strukturen angeordnet.\n'
		'Kohlenstoff-Nanor√∂hren: Zylindrisch gerollte Graphitschicht, die ein- oder mehrw√§ndig auftreten. '
		'Sie weisen eine hohe mechanische Festigkeit auf und sind gleichzeitig elastisch. '
		'Je nach Struktur k√∂nnen sie auch metallische oder halbmetallische Leitf√§higkeitseigenschaften aufweisen.\n'
		'Graphen: Einzelne Schicht aus hexagonal angeordneten Kohlenstoffatomen.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Darstellung von metallischem Silicium',
		'antwort': 'Im elektrischen Ofen wird bei etwa 2000 ¬∞C Siliciumdioxid mit Kohle reduziert: SiO‚ÇÇ + 2 C ‚Üí Si + CO\n'
		'Um ein Kilogramm Silicium herzustellen, werden 14 kWh elektrische Energie ben√∂tigt!\n'
		'Das reduktiv gewonnene Silicium hat einen Reinheitsgrad von etwa 98% und liegt polykristallin vor. '
		'Das Silicium kann in dieser Form f√ºr Solarzellen verwendet werden, f√ºr Computerchips ist es nicht zu verwenden.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Kristallziehverfahren nach Czochralski',
		'antwort': 'Metallisches Silicium wird in einem Tiegel geschmolzen. '
		'Ein kleiner Silicium-Einkristall wird als Impfling in die Schmelze eingetaucht. '
		'Der Impfkristall wird sehr lamgsam unter drehen nach oben gezogen, dabei entsteht ein homogener Einkristall mit hohem Reinheitsgrad.\n'
		'Um den Einkristall weiter aufzureinigen, sodass er in der Halbleiterindustrie verwendet werden kann, '
		'wird er lamgsam waagerecht durch einen Ofen transportiert. Dabei drinngen die Verunreinigungen an die Oberfl√§che '
		'und wandern an das Ende des Kristalls. Dieser hochreine Kristall wird in St√ºcke ges√§gt '
		'und f√ºr die Herstellung von Computerchips verwendet.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Siliciumdioxid (SiO‚ÇÇ)',
		'antwort': 'Siliciumdioxid besteht aus SiO‚ÇÑ-Tetraedern. Darin ist jedes Siliciumatom von vier Sauerstoffatomen umgeben. '
		'Diese Tetraeder sind √ºber gemeinsame Sauerstoffatome zu einem dreidimensionalen Netzwerk verbunden.\n'
		'Siliciumdioxid gibt es in amorpher und in kristalliner Form.\n'
		'Amorphe Form: Silicagel/Kieselgel: keine Fernordnung, nur lokale Tetraederstruktur, gro√üe Oberfl√§che (~700 m¬≤/g), '
		'Wasserstoffbr√ºckenbindung durch reaktive OH-Gruppen m√∂glich\n'
		'Herstellung mittels Flammenpyrolyse bei etwa 1000 ¬∞C: SiCl‚ÇÑ + 2 H‚ÇÇ + O‚ÇÇ ‚Üí SiO‚ÇÇ + 4 HCl\n'
		'Kristalline Form: Quarz (Œ±-Quarz): regelm√§√üige Fernordnung, UV transparent bis 150 nm, piezoelektrisch', 'gemerkt': false},
		
	],
  'Pentele' : [
		
		
		{'frage': 'Die Pentele',
		'antwort': 'Die Pentele sind die Elemente der f√ºnften Hauptgruppe (IUPAC Gruppe 15). Sie werden auch als Elemente der Stickstoffgruppe bezeichent. '
		'Die Gruppe umfasst die Elemente Stickstoff (N), Phosphor (P), Arsen (As), Antimon (Sb), Bismut (Bi), Moscovium (Mc).', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Gruppeneigenschaften der Pentele',
		'antwort': 'Die Stabilit√§t der Oxidationszahl +3 nimmt mit steigender Ordnungszahl zu (Oxidationsstufe +5 wird instabiler), '
		'sodass die St√§rke als Oxidationsmittel steigt -> Inert-Pair-Effekt stabilisiert\n'
		'Die Elektronegativit√§t nimmt innerhalb der Gruppe von oben nach unten ab.\n'
		'Die metallischen Eigenschaften nehmen von oben nach unten zu (Nichtmetalle (N, P), Halbmetalle (As, Sb), Metall (Bi))\n', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Das Haber-Bosch-Verfahren',
		'antwort': 'Das Haber-Bosch-Verfahren ist das wichtigste gro√ütechnische Verfahren zur Synthese von Ammoniak (NH‚ÇÉ) aus elementarem Stickstoff und Wasserstoff.\n'
		'Hierzu m√ºssen zun√§chst beide Gase in hoher Reinheit gewonnen werden:\n'
		'Stickstoff: Stickstoff als Hauptbestandteil der Luft, wird aus ihr abgetrennt. '
		'Daf√ºr wird Luft durch mehrfaches Komprimieren und Expandieren verfl√ºssigt. '
		'Im Anschluss wird die verfl√ºssigte Luft mehrfach verdampft und wieder kondensiert, dadurch l√§sst sich die Luft in ihre einzelnen Gase auftrennen.\n'
		'Wasserstoff: Wasserstoff wird durch die Reduktion von Wasser gewonnen. Technisch k√∂nnen daf√ºr zwei verschiedene Verfahren verwendet werden:\n'
		'Kohlenstoff als Reduktionsmittel: C + H‚ÇÇO ‚áå CO + H‚ÇÇ\n'
		'Steam-Reforming-Verfahren: CH‚ÇÑ + H‚ÇÇO ‚áå CO + 3 H‚ÇÇ\n'
		'Das bei der Wasserstoffgewinnung erhaltene Kohlenmonoxid w√ºrde das Eisen im Katalysator bei der Ammoniksynthese vergiften. '
		'Daher wird es zu Kohlendioxid umgewandelt: CO + H‚ÇÇO ‚áå CO‚ÇÇ + H‚ÇÇ und mit Wasser ausgewaschen.\n'
		'Die folgende Synthese des Ammoniak nach: N‚ÇÇ + 3 H‚ÇÇ ‚áå 2 NH‚ÇÉ, ist technisch anspruchsvoll. '
		'Da es sich um eine Gleichgewischtsreaktion handelt, m√ºssen die Bedingungen eingestellt werden, '
		'um eine m√∂glichst hohe Produktausbeute zu erhalten. Da es sich um eine exotherme Reaktion handelt, '
		'w√§re eine m√∂glichst geringe Temperatur vorteilhaft, allerdings wird ein Katalysator (Fe‚ÇÉO‚ÇÑ) zur Gleichgewischtseinstellung in vertretbarer Zeit ben√∂tigt. '
		'Dieser ben√∂tigt aber eine h√∂here Reaktionstemperatur, um effizient zu arbeiten, daher findet die Reaktion meist bei 500 ¬∞C statt. '
		'Das Gleichgewicht wird auch √ºber einen Druck von 30 MPa eingestellt, denn die Reaktion findet unter Volumenabnahme statt. '
		'Dadurch verschiebt sich das Gleichgewischt auf die Produktseite.\n'
		'Trotz der Optimierungen der Bedinungen im Reaktor ergibt die Synthese nur eine Ausbeute von ca. 11%.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Stickstoffverbindungen',
		'antwort': 'Durch die Vielfalt der m√∂glichen Oxidationszahlen des Stickstoffs (von -3 bis +5) sind verschiedene Verbindungsklassen m√∂glich:\n'
		'Stickoxide: (z. B. N‚ÇÇO, NO, NO‚ÇÇ, N‚ÇÇO‚ÇÉ, N‚ÇÇO‚ÇÖ) manche Stickoxide liegen auch dimerisiert vor (z. B. N‚ÇÇO‚ÇÇ  N‚ÇÇO‚ÇÑ). '
		'Stickoxide sind starke Oxidationsmittel, einige sind giftig.\n'
		'S√§uren und ihre Salze: Salpeters√§ure (HNO‚ÇÉ), salpetrige S√§ure (HNO‚ÇÇ), Nitrate (NO‚ÇÉ-), Nitrite (NO‚ÇÇ-), Stickstoffwasserstoffs√§ure (HN‚ÇÉ), Azide (N‚ÇÉ-)', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Phosphorverbindungen',
		'antwort': 'Phosphor kann verschiedene Verbindungsklassen eingehen:\n'
		'Wasserstoffverbindungen: Phosphan (PH‚ÇÉ) und Diphosphan (P‚ÇÇH‚ÇÑ), sehr giftiges Gas (Knoblauchgeruch)\n'
		'Oxide: (z. B. P‚ÇÑO‚ÇÜ, P‚ÇÑO‚Çà, P‚ÇÑO‚ÇÅ‚ÇÄ) bilden mit Wasser S√§uren aus, reagieren stark mit Wasser (Trockenmittel)\n'
		'S√§uren: (z. B. Phosphors√§ure (H‚ÇÉPO‚ÇÑ), phosphorige S√§ure (H‚ÇÉPO‚ÇÉ), hypophosphorige S√§ure (H‚ÇÉPO‚ÇÇ)) auch Di- oder Polymerisation der S√§uren m√∂glich', 'gemerkt': false},
	
	],
	'Chalkogene' : [
	
		{'frage': 'Die Chalkogene',
		'antwort': 'Die Chalkogene sind die Elemente der sechsten Hauptgruppe (IUPAC Gruppe 16). Sie werden auch als Elemente der Sauerstoffgruppe bezeichent. '
		'Diese Gruppe umfasst die Elemente Sauerstoff (O), Schwefel (S), Selen (Se), Tellur (Te), Polonium (Po), Livermorium (Lv).', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Gruppeneigenschaften der Chalkogene',
		'antwort': 'Die metallischen Eigenschaften nehmen von oben nach unten zu (Nichtmetalle (O, S), Halbmetalle (Se, Te, Po)\n'
		'Doppelbindungsregel: Schwefel, Selen und Tellur bilden bevorzugt Ketten und Ringe, da ihre œÉ-Bindungen stabiler als die œÄ-Bindungen sind.\n'
		'Bevorzugte Oxidationszahlen in dieser Gruppe sind -2, +4 und +6.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Allotropie und Polymorphie',
		'antwort': 'Allotropie: Element bildet Molek√ºle unterschiedlicher Gr√∂√üe mit sich selbst.\n'
		'Polymorphie: Molek√ºl kann an pysikalische Bedingungen anpassend unterschiedliche Strukturen ausbilden.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Das Frasch-Verfahren',
		'antwort': 'Mit dem Frasch-Verfahren wird elementarer Schwefel aus unterirdischen Lagerst√§tten gef√∂rdert. '
		'Wasserdampf wird √ºber Rohre in die unterirdische Lagerst√§tte gepumpt. In Folge dessen schmilzt der Schwefel auf. '
		'√úber ein weiteres Rohr wird der fl√ºssige Schwefel an die Oberfl√§che transportiert und anschlie√üend auskristallisieren lassen.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Der Claus-Prozess',
		'antwort': 'Mit dem Claus-Prozess wird Schwefel, aus dem bei der Verbrennung fossiler Energietr√§ger entstandenen Schwefelwasserstoff, gewonnen. '
		'Im ersten Schritt wird der Schwefelwasserstoff (H‚ÇÇS) mit Sauerstoff verbrannt. Dabei wird W√§rmeenergie gewonnen. 2 H‚ÇÇS + 3 O‚ÇÇ ‚Üí 2 SO‚ÇÇ + 2 H‚ÇÇO\n'
		'In einem Ofen mit eisenhaltigem Aluminiumoxid-Katalysator reagiert der restliche Schwefelwasserstoff '
		'mit dem Schwefeldioxid in einer Synproportionierungsreaktion zu elementarem Schwefel und Wasser. 2 H‚ÇÇS + SO‚ÇÇ ‚Üí 3 S + 2 H‚ÇÇO', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Schwefelverbindungen',
		'antwort': 'Die bevorzugten Oxidationszahlen des Schwefels sind -2, +4 und +6. Dadurch sind verschiedene Verbindugsklassen m√∂glich:\n'
		'Schwefeloxide: Schwefeldioxid (SO‚ÇÇ) und Schwefeltrioxid (SO‚ÇÉ) beide Gase k√∂nnen zur Herstellung ihrer S√§uren verwendet werden.\n'
		'S√§uren: Schwefels√§ure (H‚ÇÇSO‚ÇÑ) und schweflige S√§ure (H‚ÇÇSO‚ÇÉ), auch gerne dimerisiert oder beliebige andersweitige Verbindungen aus H, S, O.', 'gemerkt': false},
	],
	'Halogene' : [
	
		{'frage': 'Die Halogene',
		'antwort': 'Die Halogene sind die Elemente der siebten Hauptgruppe (IUPAC Gruppe 17). '
		'Diese Gruppe umfasst die Elemente Fluor (F), Chlor (Cl), Brom (Br), Jod (I), Astat (At), Tenness (Ts).', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Gruppeneigenschaften der Halogene',
		'antwort': 'Halogene sind sehr reaktionsfreudig und kommen deshalb nicht elementar vor.\n'
		'Halogene lassen sich besonders leicht ionisieren.\n'
		'Sie bilden zusammen mit Elementen der ersten und zweiten Hauptgruppe Salze.\n'
		'Mit der Ausnahme von Fluorwasserstoff (HF) reagieren alle Halogenwasserstoffe als starke S√§uren.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Fluorwasserstoffelektrolyse',
		'antwort': 'Elementares Fluor wird durch Elektrolyse einer Mischung aus Kaliumfluorid und Fluorwasserstoff gewonnen. '
		'Dabei entsteht an einer Kohlenstoff-Anode des gasf√∂rmige Fluor (F‚ÇÇ) und an der Stahl-Kathode Wasserstoff (H‚ÇÇ).', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Die Chloralkali-Elektrolyse',
		'antwort': 'Elementares Chlor wird durch die Elektrolyse einer w√§ssrigen Natriumchloridl√∂sung gewonnen. '
		'Da die entstehenden Gase Chlor und Wasserstoff nicht miteinander in Kontakt kommen d√ºrfen (Chlorknallgasreaktion), '
		'sind beide Elektrodenkammern durch ein gasundurchl√§ssiges Diaphragma getrennt.\n'
		'Folgende Reaktionen finden dabei an den Elektroden statt:\n'
		'Kathode: 2 H‚ÇÇO + 2 e- ‚Üí H‚ÇÇ‚Üë + 2 OH-\n'
		'Anode: 2 NaCl ‚Üí 2 Na+ + Cl‚ÇÇ‚Üë + 2 e-', 'gemerkt': false},
	],
	'Edelgase' : [
	
		{'frage': 'Die Edelgase',
		'antwort': 'Die Edelgase sind die Elemente der achten Hauptgruppe (IUPAC 18). '
		'Diese Gruppe umfasst die Elemente Helium (He), Neon (Ne), Argon (Ar), Krypton (Kr), Xenon (Xe), Radon (Rn) und Oganesson (Og).', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Vorkommen der Edelgase',
		'antwort': 'Edelgase kommen meist elementar vor, durch ihre gro√üe Reaktionstr√§gheit. So ist Helium ein Bestandteil des Erdgases. '
		'Neon, Argon, Krypton und Xenon sind Bestandteile der Luft und werden aus ihr zur Nutzung isoliert. '
		'Radon tritt in einigen Regionen aus der Erde. Es ist ein Zerfallsprodukt von Radium.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Edelgashalogenide',
		'antwort': 'Um Edelgase gr√∂√üerer Masse doch zu einer Reaktion zu zwingen sind hohe Dr√ºcke und Temperaturen notwendig. '
		'Am besten eignet sich das sehr elektronegative Fluor als Reaktionspartner. Damit l√§sst sich Xenon bis zum XeF‚ÇÜ oxidieren. '
		'Auch Krypton und Radon konnten bereits mit Flour mehrfach oxidiert werden.', 'gemerkt': false},
		
		{'frage': 'Edelgasoxide',
		'antwort': 'Eine Oxidation von Xenon durch Sauerstoff konnte erfolgreich durchgef√ºhrt werden. '
		'M√∂glich ist hierbei XeO‚ÇÉ und XeO‚ÇÑ.', 'gemerkt': false},
	],


  };

  String gewaehltesKapitel = 'Gemischt';
  List<int> verlauf = [];
  int aktuelleKarteIndex = 0;
  bool nurGemerkt = false;

  List<Map<String, dynamic>> getAktuellerStapel() {
    if (gewaehltesKapitel == 'Gemischt') {
      return kapitelKarten.values.expand((liste) => liste).toList();
    } else {
      return kapitelKarten[gewaehltesKapitel]!;
    }
  }

  void neueKarte() {
  // aktuellen Stapel bestimmen (wie in build)
  final stapel = nurGemerkt
      ? kapitelKarten.values
          .expand((liste) => liste)
          .where((karte) => karte['gemerkt'] == true)
          .toList()
      : getAktuellerStapel();

  if (stapel.isEmpty) return;

  // Wenn wir schon alle Karten einmal gesehen haben ‚Üí Verlauf zur√ºcksetzen
  if (verlauf.length >= stapel.length) {
    verlauf.clear();
  }

  final random = Random();
  int neuerIndex;

  // so lange ziehen, bis wir einen Index haben, der noch nicht im Verlauf ist
  do {
    neuerIndex = random.nextInt(stapel.length);
  } while (verlauf.contains(neuerIndex) && verlauf.length < stapel.length);

  verlauf.add(neuerIndex);

  setState(() {
    aktuelleKarteIndex = neuerIndex;
  });
}

  void vorherigeKarte() {
    if (verlauf.length >= 2) {
      verlauf.removeLast();
      setState(() {
        aktuelleKarteIndex = verlauf.last;
      });
    }
  }

  void kapitelWechseln(String? neuesKapitel) {
    if (neuesKapitel != null) {
      setState(() {
        gewaehltesKapitel = neuesKapitel;
        verlauf = [0];
        aktuelleKarteIndex = 0;
      });
    }
  }

  @override
  void initState() {
    super.initState();
    verlauf.add(0);
  }
@override
Widget build(BuildContext context) {
  final stapel = nurGemerkt
      ? kapitelKarten.values
          .expand((liste) => liste)
          .where((karte) => karte['gemerkt'] == true)
          .toList()
      : getAktuellerStapel();

  // Sicherheitspr√ºfung: Index zur√ºcksetzen, wenn Stapel leer
  if (stapel.isEmpty) {
    aktuelleKarteIndex = 0;
  } else if (aktuelleKarteIndex >= stapel.length) {
  	aktuelleKarteIndex = 0;
	}


  return SingleChildScrollView( 
    child: Padding(
    padding: EdgeInsets.all(16),
    child: Column(
      children: [
        DropdownButton<String>(
          value: gewaehltesKapitel,
          items: ['Gemischt', ...kapitelKarten.keys].map((kapitel) {
            return DropdownMenuItem(
              value: kapitel,
              child: Text(kapitel),
            );
          }).toList(),
          onChanged: kapitelWechseln,
        ),
        ElevatedButton(
          onPressed: () {
            setState(() {
              nurGemerkt = !nurGemerkt;
              verlauf = [0];
              aktuelleKarteIndex = 0;
            });
          },
          child: Text(nurGemerkt ? 'Alle Karten anzeigen' : 'Nur gemerkte Karten'),
        ),
        SizedBox(height: 24),
        SizedBox(
          height: 220,
          child: stapel.isEmpty
              ? Center(
                  child: Text(
                    'Keine Karten verf√ºgbar.',
                    style: TextStyle(fontSize: 18, color: Colors.grey),
                  ),
                )
              : Card(
                  elevation: 4,
                  child: Padding(
                    padding: EdgeInsets.all(16),
                    child: SingleChildScrollView(
                    child: Column(
                      mainAxisSize: MainAxisSize.min,
                      children: [
                        Text(
                          stapel[aktuelleKarteIndex]['frage'],
                          style: TextStyle(fontSize: 20, fontWeight: FontWeight.bold),
                        ),
                        SizedBox(height: 12),
                        Text(
                          stapel[aktuelleKarteIndex]['antwort'],
                          style: TextStyle(fontSize: 16),
                        ),
                        SizedBox(height: 12),
                        Row(
                          mainAxisAlignment: MainAxisAlignment.end,
                          children: [
                            IconButton(
                              icon: Icon(
                                stapel[aktuelleKarteIndex]['gemerkt'] == true
                                    ? Icons.star
                                    : Icons.star_border,
                                color: stapel[aktuelleKarteIndex]['gemerkt'] == true
                                    ? Colors.amber
                                    : Colors.grey,
                              ),
                              onPressed: () {
                                setState(() {
                                  for (var kapitel in kapitelKarten.values) {
                                    for (var k in kapitel) {
                                      if (k['frage'] ==
                                              stapel[aktuelleKarteIndex]['frage'] &&
                                          k['antwort'] ==
                                              stapel[aktuelleKarteIndex]['antwort']) {
                                        k['gemerkt'] = !(k['gemerkt'] == true);
                                      }
                                    }
                                  }

                                  final neuerStapel = nurGemerkt
                                      ? kapitelKarten.values
                                          .expand((liste) => liste)
                                          .where((k) => k['gemerkt'] == true)
                                          .toList()
                                      : getAktuellerStapel();

                                  if (neuerStapel.isEmpty) {
                                    verlauf = [0];
                                    aktuelleKarteIndex = 0;
                                  } else {
                                    aktuelleKarteIndex =
                                        aktuelleKarteIndex % neuerStapel.length;
                                  }
                                });
                              },
                            ),
                          ],
                        ),
                      ],
                    ),
                  ), )
                ),
        ),
        SizedBox(height: 24),
        Row(
          mainAxisAlignment: MainAxisAlignment.spaceEvenly,
          children: [
            ElevatedButton(onPressed: vorherigeKarte, child: Text('Zur√ºck')),
            ElevatedButton(onPressed: neueKarte, child: Text('N√§chste')),
          ],
        ),
      ],
    ),
 ) );
}
}

// ‚ùì Quiz-Ansicht
class QuizAnsicht extends StatefulWidget {
  const QuizAnsicht({super.key});

  @override
  _QuizAnsichtState createState() => _QuizAnsichtState();
}

class _QuizAnsichtState extends State<QuizAnsicht> {
  final List<Map<String, dynamic>> fragen = [
    {
      'frage': 'Was ist eine S√§ure nach Br√∏nsted?',
      'optionen': ['Elektronendonator', 'Protonendonator', 'Ligand', 'Oxidationsmittel'],
      'richtigeAntwort': 1,
    },
    {
      'frage': 'Was ist ein Oxidationsmittel?',
      'optionen': ['Elektronendonator', 'Elektronenakzeptor', 'Protonenakzeptor', 'Base'],
      'richtigeAntwort': 1,
    },
    {
		'frage': 'Wie ist die Gr√∂√üentendenz von Kationenradien im Vergleich zu ihren Atomradien?',
		'optionen': ['Gleiche Gr√∂√üe', 'Gr√∂√üer', 'Kleiner', 'Sie sind energetisch ung√ºnstig und existieren daher nicht' ],
		'richtigeAntwort': 2,
	  },
	  {	'frage': 'Wie ist die Gr√∂√üentendenz von Anionenradien im Vergleich zu ihren Atomradien?',
		  'optionen': ['Gleiche Gr√∂√üe', 'Gr√∂√üer', 'Kleiner', 'Sie sind energetisch ung√ºnstig und existieren daher nicht' ],
		  'richtigeAntwort': 1,
	  },
	  {	'frage': 'Nach welcher Anzahl richtet sich die Ordnungszahl?',
	  	'optionen': ['Protonenanzahl', 'Neutronenanzahl', 'Elektronenanzahl', 'Nukleonenanzahl' ],
	  	'richtigeAntwort': 0,
	  },
	  {	'frage': 'Wie viele nat√ºrlich vorkommende Elemente wurden bislang entdeckt?',
	  	'optionen': ['63', '92', '94', '118' ],
	  	'richtigeAntwort': 2,
	  },
	  {	'frage': 'Was sind Isotope?',
	  	'optionen': ['geladene Teilchen', 'radioaktive Elemente', 'Atome mit verschiedener Elektronenanzahl des selben Elements', 'Atome mit verschiedener Neutronenanzahl des selben Elements' ],
	  	'richtigeAntwort': 3,
	  },
	  {	'frage': 'Wie sind die Perioden im PSE dargestellt?',
	  	'optionen': ['Spalte', 'Block', 'Zeile', 'Diagonale' ],
	  	'richtigeAntwort': 2,
	  },
	  {	'frage': 'Wie sind die Gruppen im PSE dargestellt?',
	  	'optionen': ['Spalte', 'Block', 'Zeile', 'Diagonale' ],
	  	'richtigeAntwort': 0,
	  },
	  {	'frage': 'Welches der folgenden Eigenschaften trifft nicht auf Metalle zu?',
	  	'optionen': ['gl√§nzend', 'W√§rme gut leitend', 'isolatorische Eigenschaften', 'duktil' ],
	  	'richtigeAntwort': 2,
	  },
	  {	'frage': 'Welches Element ist am elektronegativsten?',
	  	'optionen': ['Sauerstoff', 'Chlor', 'Stickstoff', 'Fluor' ],
	  	'richtigeAntwort': 3,
	  },
    {	'frage': 'Welcher Energie entspricht der Massendefekt?',
		'optionen': ['Elektronenabsto√üungsenergie', 'Difussionsenergie', 'Beschleunigungsenergie', 'Kernbindungsenergie' ],
		'richtigeAntwort': 3,
	},
	{	'frage': 'Welche Wertigkeit besitzt eine kubisch-raumzentrierte Elementarzelle?',
		'optionen': ['1', '2', '3', '4' ],
		'richtigeAntwort': 1,
	},
	{	'frage': 'Welche Wertigkeit besitzt eine kubisch-fl√§chenzentrierte Elementarzelle?',
		'optionen': ['1', '2', '3', '4' ],
		'richtigeAntwort': 3,
	},
	{	'frage': 'Welche Wertigkeit besitzt eine hexagonal dichtest gepackte Elementarzelle?',
		'optionen': ['4', '5', '6', '7' ],
		'richtigeAntwort': 2,
	},
	{	'frage': 'Durch welches Verfahren werden die meisten Alkalimetalle (Reinstoff) gewonnen?',
		'optionen': ['Schmelzflusselektrolyse', 'Solvay-Verfahren', 'Haber-Bosch-Verfahren', 'Bergbau' ],
		'richtigeAntwort': 0,
	},
	{	'frage': 'Was wird mit dem Solvay-Verfahren gro√ütechnisch hergestellt?',
		'optionen': ['NH‚ÇÑNO‚ÇÉ', 'NH‚ÇÉ', 'Na‚ÇÇCO‚ÇÉ', 'NaCl' ],
		'richtigeAntwort': 2,
	},
  {	'frage': 'Welches der Merkmale ist keine typische Gruppeneigenschaft der Erdalkalimetalle?',
		'optionen': ['Bevorzugen Oxidationsstufe +2', 'Typische Metalle', 'Bilden mit Stickstoff Nitride', 'Prinzipiell inert' ],
		'richtigeAntwort': 3,
	},
	{	'frage': 'Wie werden Beryllium und Barium gro√ütechnisch dargestellt?',
		'optionen': ['Schmelzflusselektrolyse', 'Reduktion', 'Solvay-Verfahren', 'Haber-Bosch-Verfahren' ],
		'richtigeAntwort': 1,
	},
	{	'frage': 'Wie werden Magnesium, Calcium und Strontium gro√ütechnisch gewonnen?',
		'optionen': ['Reduktion', 'Bergbau', 'Schmelzflusselektrolyse', 'Elektrolyse' ],
		'richtigeAntwort': 2,
	},
	{	'frage': 'Wovon h√§ngt die L√∂slichkeit bei Salzen in Wasser ab?',
		'optionen': ['Schmelzpunkt', 'Molare Masse', 'Form der Elementarzelle', 'Ionenladungsdichte' ],
		'richtigeAntwort': 3,
	},
	{	'frage': 'Welches Produkt bildet sich bevorzugt, wenn Schwefeldioxid in die Atmosph√§re gelangt?',
		'optionen': ['H‚ÇÇSO‚ÇÉ', '(CH‚ÇÉ)‚ÇÇSO', 'H‚ÇÇSO‚ÇÑ', 'FeSO‚ÇÑ' ],
		'richtigeAntwort': 0,
	},
	{	'frage': 'Welches Problem ergibt sich durch Schwefeldioxid in der Atmosph√§re?',
		'optionen': ['Smog', 'Saurer Regen', 'Chemtrails', '5G' ],
		'richtigeAntwort': 1,
	},
  {	'frage': 'Welches der folgenden Elementen geh√∂rt nicht in die Gruppe der Erdmetalle?',
		'optionen': ['Aluminium', 'Bor', 'Eisen', 'Thallium' ],
		'richtigeAntwort': 2,
	},
	{	'frage': 'Wie nennt man die Eigenschaft, dass ein Element in verschiedenen Zust√§nden vorkommt, die sich chemisch und pysikalisch unterscheiden?',
		'optionen': ['Allotropie', 'Isotopie', 'Topographie', 'Geometrie' ],
		'richtigeAntwort': 0,
	},
	{	'frage': 'Mit welchem Verfahren wird Aluminiumoxid aus Bauxit gewonnen?',
		'optionen': ['Haber-Bosch-Verfahren', 'Bayer-Verfahren', 'Schmelzflusselektrolyse', 'Solvay-Verfahren' ],
		'richtigeAntwort': 1,
	},
	{	'frage': 'Wie nennt man eine Bindung an der drei Atome aber nur zwei Elektronen beteiligt sind?',
		'optionen': ['Nicht existent!', 'Ionenkomplexbindung', '3-Zentren-2-Elektronenbindung', '3-Atome-2-Elektronenbindung' ],
		'richtigeAntwort': 2,
	},
	{	'frage': 'Welches der folgenden Elemente geh√∂rt nicht in die Kohlenstoffgruppe?',
		'optionen': ['Silicium', 'Germanium', 'Blei', 'Quecksilber' ],
		'richtigeAntwort': 3,
	},
	{	'frage': 'Wie nennt man die meist kugelf√∂rmigen Modifikationen aus Pentagonen/ Hexagonen des Kohlenstoffs?',
		'optionen': ['Fullerene', 'Diamant', 'Nanotubes', 'Graphen' ],
		'richtigeAntwort': 0,
	},
	{	'frage': 'Wie wird metallisches Silicium dargestellt?',
		'optionen': ['Schmelzflusselektrolyse', 'Reduktion', 'Bergbau', 'Elektrolyse' ],
		'richtigeAntwort': 1,
	},
  {	'frage': 'Welches der folegenden Elementen ist kein Element der Stickstoffgruppe?',
		'optionen': ['Phosphor', 'Antimon', 'Arsen', 'Selen' ],
		'richtigeAntwort': 3,
	},
	{	'frage': 'Mit welchem Verfahren wird Ammoniak gro√ütechnisch synthetisiert?',
		'optionen': ['Bayer-Verfahren', 'Haber-Bosch-Verfahren', 'Solvay-Verfahren', 'Schmelzflusselektrolyse' ],
		'richtigeAntwort': 1,
	},
	{	'frage': 'Warum ist das Einstellen der Reaktionsbedingungen bei der Ammoniaksynthese ausbeutebestimmend?',
		'optionen': ['Reaktion ist explosiv', 'Reaktion ben√∂tigt exakte Menge Licht', 'Reaktion ist eine Gleichgewichtsreaktion', 'Katalyse nur bei Unterdruck m√∂glich' ],
		'richtigeAntwort': 2,
	},
	{	'frage': 'Welches der folgenden Elemente ist kein Element der Sauerstoffgruppe?',
		'optionen': ['Tellur', 'Schwefel', 'Selen', 'Arsen' ],
		'richtigeAntwort': 3,
	},
	{	'frage': 'Welches der folgenden Elemente bildet nicht bevorzugt Ketten und Ringe aus?',
		'optionen': ['Schwefel', 'Selen', 'Tellur', 'Helium' ],
		'richtigeAntwort': 3,
	},
	{	'frage': 'Wie wird die Eigenschaft genannt, bei der Molek√ºle je nach pysikalischer Bedingung unterschiedliche Strukturen ausbilden?',
		'optionen': ['Polymorphie', 'Allotropie', 'Isotopie', 'Topographie' ],
		'richtigeAntwort': 0,
	},
	{	'frage': 'Mit welchem Verfahren wird elementarer Schwefel aus unterirdischen Lagerst√§tten gef√∂rdert?',
		'optionen': ['Claus-Verfahren', 'Haber-Bosch-Verfahren', 'Frasch-Verfahren', 'Solvay-Verfahren' ],
		'richtigeAntwort': 2,
	},
	{	'frage': 'Mit welchem Verfahren wird Schwefel aus Schwefelwasserstoff gewonnen?',
		'optionen': ['Frasch-Verfahren', 'Solvay-Verfahren', 'Claus-Verfahren', 'Haber-Bosch-Verfahren' ],
		'richtigeAntwort': 2,
	},
	{	'frage': 'Welches der folgenden Elementen ist kein Element der Halogene?',
		'optionen': ['Chlor', 'Fluor', 'Jod', 'Argon' ],
		'richtigeAntwort': 3,
	},
	{	'frage': 'Welche der folgenden Eigenschaften trifft auf Halogene zu?',
		'optionen': ['Reaktionstr√§ge', 'Schwache Oxidationsmittel', 'Reaktionsfreudig', 'Bilden meist Kationen' ],
		'richtigeAntwort': 2,
	},
	{	'frage': 'Wie wird elementares Fluor gewonnen?',
		'optionen': ['Bergbau', 'Elektrolyse', 'Oxidation', 'Solvay-Verfahren' ],
		'richtigeAntwort': 1,
	},
	{	'frage': 'Wie wird elementares Chlor gewonnen?',
		'optionen': ['Luftverfl√ºssigung', 'Bergbau', 'Elektrolyse', 'Oxidation' ],
		'richtigeAntwort': 2,
	},
	{	'frage': 'Welches der folgenden Elemente ist kein Edelgas?',
		'optionen': ['Neon', 'Helium', 'Radium', 'Xenon' ],
		'richtigeAntwort': 2,
	},
  ];

  int aktuelleFrage = 0;
  int? ausgewaehlt;
  bool beantwortet = false;
  String rueckmeldung = '';
  bool quizBeendet = false;
  int richtigeAntworten = 0;

  @override
  void initState() {
    super.initState();
    quizFragen = List.from(fragen)..shuffle();
    quizFragen = quizFragen.take(10).toList();
  }

  void naechsteFrage() {
    setState(() {
      if (aktuelleFrage < quizFragen.length - 1) {
        aktuelleFrage++;
        ausgewaehlt = null;
        beantwortet = false;
        rueckmeldung = '';
      } else {
        aktuelleFrage = quizFragen.length;
      }
    });
  }

  void quizBeenden() {
    setState(() {
      quizBeendet = true;
    });
    showDialog(
      context: context,
      builder: (context) => AlertDialog(
        title: Text('Quiz beendet'),
        content: Text('Du hast das Quiz vorzeitig beendet.'),
        actions: [
          TextButton(
            onPressed: () {
              Navigator.of(context).pop(); // schlie√üt den Dialog
              Navigator.of(context).maybePop(); // geht zur√ºck, wenn m√∂glich
            },
            child: Text('OK'),
          ),
        ],
      ),
    );
  }

  void quizNeuStarten() {
    setState(() {
      quizFragen = List.from(fragen)..shuffle();
      quizFragen = quizFragen.take(10).toList();
      aktuelleFrage = 0;
      ausgewaehlt = null;
      beantwortet = false;
      rueckmeldung = '';
      quizBeendet = false;
      richtigeAntworten = 0;
    });
  }

  void pruefenAntwort(int index) {
    final istRichtig = index == quizFragen[aktuelleFrage]['richtigeAntwort'];
    if (istRichtig) {
      richtigeAntworten++; 
    }
    setState(() {
      ausgewaehlt = index;
      beantwortet = true;
      rueckmeldung = istRichtig ? '‚úÖ Richtig!' : '‚ùå Leider falsch.';
    });
  }

  List<Map<String, dynamic>> quizFragen = [];

  @override
  Widget build(BuildContext context) {
    if (quizBeendet) {
      return Center(
        child: Column(
          mainAxisSize: MainAxisSize.min,
          children: [
            Text(
              'Das Quiz wurde beendet.',
              style: TextStyle(fontSize: 20, fontWeight: FontWeight.bold),
            ),
            SizedBox(height: 24),
            ElevatedButton(
              onPressed: quizNeuStarten,
              style: ElevatedButton.styleFrom(backgroundColor: Colors.orange),
              child: Text('Neue Runde starten'),
            ),
          ],
        ),
      );
    }
   
    if (aktuelleFrage >= quizFragen.length) {
     return Center(
        child: Column(
         mainAxisSize: MainAxisSize.min,
          children: [
            Text(
              'Quiz beendet!',
              style: TextStyle(fontSize: 22, fontWeight: FontWeight.bold),
           ),
            SizedBox(height: 12),
            Text(
              'Du hast $richtigeAntworten von ${quizFragen.length} Fragen richtig beantwortet.',
              style: TextStyle(fontSize: 18),
           ),
            SizedBox(height: 24),
            ElevatedButton(
             onPressed: quizNeuStarten,
             style: ElevatedButton.styleFrom(backgroundColor: Colors.green),
             child: Text('Neue Runde starten'),
           ),
          ],
        ),
      );
    }

    final frage = quizFragen[aktuelleFrage];

    return Center(
      child: Padding(
        padding: EdgeInsets.all(16),
        child: Column(
          mainAxisSize: MainAxisSize.min,
          mainAxisAlignment: MainAxisAlignment.center,
          crossAxisAlignment: CrossAxisAlignment.center,
          children: [
            Text(frage['frage'],
                style: TextStyle(fontSize: 20, fontWeight: FontWeight.bold)),
            SizedBox(height: 24),
            ...List.generate(frage['optionen'].length, (index) {
              final istRichtig = index == frage['richtigeAntwort'];
              final istAusgewaehlt = index == ausgewaehlt;
              Color farbe = Colors.blue;

              if (beantwortet) {
                if (istAusgewaehlt && istRichtig) {
                  farbe = Colors.green;
                } else if (istAusgewaehlt && !istRichtig) farbe = Colors.red;
                else farbe = Colors.grey;
              }

              return Container(
               margin: EdgeInsets.symmetric(vertical: 4),
               child: ElevatedButton(
                  style: ElevatedButton.styleFrom(
                    backgroundColor: farbe,
                    foregroundColor: Colors.white,
                  ),
                  onPressed: beantwortet ? null : () => pruefenAntwort(index),
                  child: Text(frage['optionen'][index]),
                ),
              );
            }),
            SizedBox(height: 16),
            if (beantwortet)
             Text(
                rueckmeldung,
                style: TextStyle(
                  fontSize: 18,
                  fontWeight: FontWeight.bold,
                  color: rueckmeldung.contains('Richtig') ? Colors.green : Colors.red,
                ),
              ),
            SizedBox(height: 24),
            ElevatedButton(onPressed: naechsteFrage, child: Text('N√§chste Frage')),
            SizedBox(height: 12),
            if (aktuelleFrage < quizFragen.length) ... [
              ElevatedButton( // Quiz vorzeitig beenden
              onPressed: quizBeenden,
              style: ElevatedButton.styleFrom(backgroundColor: Colors.grey),
              child: Text('Quiz beenden'),
            ),
            ]
          ],
        ),
      ),
    );
  }
}
class QuellenScreen extends StatelessWidget {
  @override
  Widget build(BuildContext context) {
    return Scaffold(
      body: Padding(
        padding: const EdgeInsets.all(16.0),
        child: SingleChildScrollView(
          child: Text(
            '''
Quellen:

Diese Lernapp basiert auf der Vorlesung Anorganische Chemie f√ºr Forensiker:innen von Dr. Ulf Ritgen an der Hochschule Bonn-Rhein-Sieg im Wintersemester 2025/2026.

Zus√§tzlich wurden folgende Quellen verwendet:
- B√∂hme U., "Anorganische Chemie f√ºr dummies", Wiley-VCH Verlag, 3. Aufl., (2019)
- Ortanderl S., Ritgen U., "Chemie Das Lehrbuch f√ºr dummies", Wiley-VCH Verlag, 2. Aufl., (2018)
- M√ºller U., "Anorganische Strukturchemie", Vieweg + Teubner (Springer) Verlag, 6. Aufl., (2009)
- Kiefer C., "Quantentheorie", Fischer Taschenbuch Verlag, 2. Aufl., (2003)
- Savree, "Was ist Rauchgasentschwefelung?", [online] https://savree.com/de/enzyklopadie/entschwefelungsanlage-rauchgase , entnommen: 27.10.25
- Aluminium Deutschland, "Bayer-Verfahren", [online] https://www.aluminiumdeutschland.de/lexikon/begriff/bayer-verfahren/ , entnommen: 15.12.25
            
Technische Umsetzung KI gest√ºtzt
			''',
            style: TextStyle(fontSize: 16),
          ),
        ),
      ),
    );
  }
}
